apple及google 罕有合作開發軟件追蹤患者的接觸史

【有線新聞】追蹤新型肺炎病人的接觸史，是遏制病毒傳播的重要一環。要找出其家人和同事不是難事，但如果僅是外出用餐時的鄰座呢？兩大科技巨頭蘋果及Google就少有地合作，嘗試解決。
新型肺炎疫情肆虐，連以往一向競爭居多的兩大科技巨頭蘋果及Google，亦罕有地攜手合作，開發新的智能手機軟件， 追蹤患者的接觸史。透過藍牙技術，尋找一部手機在近距離內還有其他哪些手機，彼此交換匿名的追蹤碼。當有用戶確診，系統會向於過去14天，曾交換追蹤碼的手機發訊息，提醒用戶有染病風險；計劃於下月與衛生部門等商討細節，未來數月正式推出。
專家相信能否完全解除疫情下的隔離規定，科技提供的解決方案將會是關鍵。
不少人曾嘗試開發類似程式，追蹤患者接觸史應對疫情，但成效受到質疑。因為由第三方開發的應用程式，除了依賴民眾主動參與，為了節省電力，往往不是24小時無間斷運作。 但今次新系統將內置於蘋果及Google旗下、幾乎覆蓋所有智能手機的iOS和Android作業系統，不用額外下載。技術上，只要開著手機，就自動運作。但基於私隱考慮，新系統容許用戶選擇是否參與。
雖然蘋果及Google強調不會收集個人資料和具體位置，加強用戶信心。但仍有輿論擔心會立下先例，為政府日後要求科技公司，收集個人資料和數據鋪路。

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子